# Индикатор BetterChart

Индикатор, улучшающий функции стандартного графика.

- [Умная автопрокрутка](#умная-автопрокрутка)
- [Включение и выключение панели торговли в один клик одной клавишей](#включение-и-выключение-панели-торговли-в-один-клик-одной-клавишей)
- [Дублирование графика](#дублирование-графика)
- [Альтернативный вертикальный сдвиг](#альтернативный-вертикальный-сдвиг)
- [Перемещение по горизонтали последнего выделенного объекта](#перемещение-по-горизонтали-последнего-выделенного-объекта)
- [Вертикальный масштаб](#вертикальный-масштаб)
- [См. также](#см-также)

## Умная автопрокрутка

Функция включает стандартную прокрутку, если видно последний (нулевой) бар. Иначе автопрокрутка отключается. См. также [Умная автопрокрутка графика](https://www.fxcoder.ru/2019/12/smart-autoscroll.html).

Параметры:

- **Enable Smart Autoscroll**: включает или отключает функцию

## Включение и выключение панели торговли в один клик одной клавишей

Стандартное сочетание `Alt+T` неудобно нажимать. Кроме того, в MT5 остаются иконки для вызова этой панели и стакана. По опыту, панель обычно скрывается для улучшения обзора, и эти яркие кнопки отвлекают.

Параметры:

- **One Click Trading Panel Key (None = disable)**: выбор клавиши, либо отключение (указать `None`)

## Дублирование графика

При нажатии указанной клавиши (с `Shift`) текущий график будет скопирован вместе со всем объектами и индикаторами. Такого же эффекта можно добиться, сохранив текущий график в шаблон и загрузив его в новый график того же символа и таймфрейма.

Параметры:

- **Copy Chart Key (with Shift key, None = disable)**: выбор клавиши, либо отключение (указать `None`)

## Альтернативный вертикальный сдвиг

В режиме фиксированного масштаба MetaTrader позволяет перемещать график вверх и вниз клавишами курсора в очень небольшом диапазоне. Эта функция снимает это ограничение, график можно сдвигать вверх и вниз на произвольное расстояние. Клавиша `Shift` ускоряет смещение в 10 раз.

Параметры:

- **Alternative Vertical Shift**: включает или отключает функцию

## Перемещение по горизонтали последнего выделенного объекта

Некоторые из моих индикаторов (включая VP) умеют реагировать на вертикальные линии как на ограничитель диапазона расчёта. Для анализа истории бывает удобно подвигать этот диапазон влево-вправо, для чего и появилась эта функция. Объект может быть любого типа кроме горизонтальной линии, т.к. у ней нет привязки ко времени.

При программном перемещении объекта на графике не происходит вызова события `ChartEvent`, поэтому этот индикатор дополнительно генерирует пользовательское событие с номером `1` (можно изменить в коде), которое можно ловить в своём скрипте для обработки изменения границ диапазона.

Параметры:

- **Object Move**: включение опции
- **Object Move Left Key**: клавиша перемещения влево
- **Object Move Right Key**: клавиша перемещения вправо

## Вертикальный масштаб

Для некоторых индикаторов удобно иметь зазоры сверху и снизу от ценовых данных.

В стандартных графиках для этого можно либо временно изменить масштаб (сжать график по вертикали), либо зафиксировать масштаб и двигать график мышкой, либо клавишами (стандартная нерабочая реализация здесь правится функцией альтернативного вертикального сдвига из этого же индикатора).

Эта функция включает фиксированный масштаб, но при этом поддерживает постоянное отношение размаха цены к высоте графика.

Параметры:

- **Vertical Scale Key**: выбор клавиши (`None` отключает функцию)
- **Vertical Scale Percent**: отношение диапазона цен к высоте окна (1%..200%)

## См. также

В блоге: <https://www.fxcoder.ru/search/label/%7BBetterChart%7D>

Установка: <https://www.fxcoder.ru/p/install-script.html>

Поддержать: <https://www.fxcoder.ru/donate>
